社福高層薪津高 欠透明度

【本報訊】社會福利機構員工會對受社會福利署整筆撥款資助的社福機構高層薪酬進行調查，發現60間機構中，有15間機構的高層獲發大額現金津貼，共涉及600萬元。工會質疑社福機構高層涉濫用公帑，違反政府撥款原則，促社署修改條例加強規管，並規定所有受社署資助的社福機構公開披露高級行政人員薪酬資料，增加透明度，以便公眾監察。

社會福利機構員工會過去半年進行調查，研究接受社會福利署整筆撥款資助的社福機構的高層薪酬情況，分別索取60間社福機構在2014至2015年度的高層薪酬報告。調查發現，有15間機構的高層在該年度獲發大額現金津貼，涉及金額近600萬。

中國婦女會總監年薪215萬

高層獲發津貼金額最高的機構為香港中國婦女會，其安老服務總監總年薪達215萬，當中運用社署資助支付的年薪為184萬，包括41萬現金津貼，扣減公積金和非現金利益後的年薪為約165萬。社署同等職級的起薪點年薪約93萬，婦女會較其多約72萬；社署同等職級的頂薪點為年薪約109萬，婦女會較其多約55萬，遭工會質疑濫用公帑。另外，保良局的現金津貼金額高達50多萬元。

社會福利機構員工會總幹事邱智恆（圖）指，根據社署現行指引，仍有98間社福機構獲豁免披露高層薪酬報告，當中涉及28億元公帑，使公眾無從監察機構如何運用公帑，甚至連社署也無法得知其如何運用。

工會要求社署修改現行指引，規定社福機構員工薪酬開支不能高於政府同等職級公務員的薪酬開支，並規定所有社福機構必須披露整筆撥款用於高層薪酬的運用情況。
保良局回應指，其社會服務部職位薪酬安排不與政府職級表掛鈎，現金津貼是員工薪酬架構一部份，與整筆過撥款的盈餘無關。香港中國婦女會在截稿前未回覆。
■記者廖梓霖

有錢齊齊搵

有冇幫蝻亞人既機構

融樂會 同香港眾志有關係

屌你老母咪撚轉移視線啦 共匪
講緊中國婦女會呀

屌你老母閪，用你隻閪眼望清楚先啦
60間有15間違規，中國婦女會係違規得最多果間昨，咁其他14間係咩呀，屌你老母

呢D慈善團體一向都係腐敗俱樂部

知道真相又點喎

一向唔捐錢

果個婦協最搞笑 拎人d捐款同政府資助捐錢比七警

ngo 垃圾多 好好掛羊頭賣狗肉
講真滿口人義
做就射去政府

捐得多
佢地就發發

ngo 既活動小d去 佢地要交數先拎政府錢 佢叫你捐 果度有幾多 兩三個活動就用柒晒 大既 東華 仁愛呢d就可以

社工最仆街？

更正：社工高層先係最仆街
（剝削下層員工工資，肥美自己份糧）

利申：非社工

佢地好多時都會賣旗賣獎券，我已經唔會理佢地了

好多社福機構都只係請讀社工既人去做

巴打講得好！

都唔知蝻乜Q，明明共匪呃最多又唔理，仲係度問蝻~

垃撚圾 屬下中學想擴建就要籌款
叫個仆街出少一年糧都係度啦on9

一筆過撥款嘛

咪做就個天堂出黎

下次當街問D籌款員工

中國留學生讀社工

例：紅十字郭美美

其實成日講社工人工低
究竟有幾低

社工畢業得13000

社福機構d admin fee咁高